%@Titre: Groupe Ouest -- 2006
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item 60 est-il solution de l'inéquation $2,5x-75>76$ ?
\item Résoudre l'inéquation et représenter les solutions sur un axe.\\
Hachurer la partie de l'axe qui ne correspond pas aux solutions.
\end{enumerate}
\item Pendant la période estivale, un marchand de glaces a remarqué
  qu'il dépensait 75~\si{\EuRo} par semaine pour faire, en
  moyenne, 150 glaces.\\
Sachant qu'une glace est vendue 2,50~\si{\EuRo}, combien
doit-il vendre de glaces, au minimum, dans la semaine pour avoir un
bénéfice supérieur \`a 76~\si{\EuRo} ?\\
On expliquera la démarche.
\end{myenumerate}